<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">KinesisPowersApp</string>
    <string name="search_hint">Type name…</string>


    //CATEGORIES
    <string name="Kinetics">Quinéticos</string>
    <string name="Extrasensorials">Percepción Extrasensorial</string>
    <string name="Magic">Magia</string>
    <string name="Various">Otros</string>

    // PSYCHOKINESIS
    <string name="aerokinesis_name">Aerokinesis</string>
    <string name="aerokinesis_definition">Consiste en la creación y dominio total del aire, esta es la más fácil
        de aprender después de la telekinesis. Los tres pasos o partes que la constituyen, son escalones
        muy grandes, y cada paso es más difícil que el anterior.</string>
    <string name="aerokinesis_exercise_1_name">Ejercicio 1 - Producción del Viento</string>
    <string name="aerokinesis_exercise_1_definition">Utilizaremos el Psi-Wheel (cuya construcción se explica en
        el tema de la Telequinesis), pondremos el Psi-Wheel delante nuestro pero no lo moveremos a través de
        los conocimientos telekineticos, nos soplamos en la palma de la mano y asimilamos esa sensación,
        extendemos nuestra mano de manera que la palma de la mano quede dirigida hacia el psi Wheel, y
        haremos notar la sensación de viento que producimos antes en nuestra mano, al principio sentirás
        una pequeña brisa, pero poco a poco esa sensación irá aumentando, y veras como el psi Wheel se
        mueve por el viento.</string>
    <string name="aerokinesis_exercise_2_name">Ejercicio 2 - Dominio del Viento</string>
    <string name="aerokinesis_exercise_2_definition">Dominar el viento es más difícil
        que producirlo, la mejor técnica de entrenar es coger una veleta de las que se ponen para
        indicar el sentido del viento, y que indique el sentido que tú quieras, para realizarlo haremos
        lo siguiente:
        Ponemos la veleta en la calle, ventana o cualquier sitio por el que pase el viento, ahora siente
        el viento y hazlo tuyo igual que con la psi Wheel, cuando lo sientas como parte de ti muévelo en
        el sentido que quieras, la veleta te servirá para saber si realmente el aire va hacia donde tú
        quieres.</string>
    <string name="aerokinesis_exercise_3_name">Ejercicio 3 - Oxigenación o Purificación del Aire</string>
    <string name="aerokinesis_exercise_3_definition">Esta parte necesita mucha paciencia, velas y un
        bote lo más grande posible. La oxigenación del aire es la inserción de oxígeno en un aire falto
        de este, sabemos que si falta oxígeno, no podemos mantener encendida una llama, pues
        intentaremos mantener una vela encendida en un lugar cerrado, la llama consumirá oxígeno,
        si este se agota la llama se apagará, si mantenemos la llama encendida quiere decir que
        estamos aportando oxígeno. Para mantenerla encendida:
        Primero de todo encender la vela, meterlo en el bote cerrado y cronometra el tiempo que tarda
        en apagarse. Metemos la vela en el bote, la encendemos, y sin cerrar el bote vamos
        visualizando como en la llama se mete oxígeno, lo puedes visualizar como aire azul, y expulsa co2,
        lo puedes visualizar como aire negro, cuando lo tengas asimilado tomate el tiempo necesario,
        entonces visualizamos como el co2 que expulsa la llama va cambiando de color y se
        va convirtiendo en aire azul (oxígeno), cuando estemos listos taparemos el bote sin dejar de
        visualizar ese cambio, cronometra sin dejar de visualizar el tiempo que tarda la vela en
        apagarse, si tarda mas es que vas bien, intenta mejor día a día el tiempo, hasta llegar al
        punto en el que no se desaparezca.</string>
    <string name="aerokinesis_exercise_4_name">Ejercicio 4 - Creación del Aire</string>
    <string name="aerokinesis_exercise_4_definition">La creación del aire es la parte más difícil,
        nos servirá para aumentar la presión en lugares cerrados:
        Llenamos un plato de agua, ponemos un trozo de corcho y encima de este le ponemos una
        vela pequeñita o un papel ardiendo, rápidamente lo tapamos con un vaso boca bajo,
        veremos como al consumirse el oxígeno el agua es absorbida por el vaso, pues ahora debemos
        sacarla aumentando la presión dentro del vaso:\n
        Visualizando un punto lleno de aire por ejemplo de color azul dentro del bote, que va
        aumentando de tamaño, el nivel de agua debe ir bajando, no desesperes si no lo consigues
        la primera vez, con la experiencia puedes ir probando a hinchar globos que están anudados
        ya aunque esto último es más difícil, ya que no puedes ver el interior del globo y es más
        difícil de visualizar.</string>
    <string name="atmokinesis_name">Atmokinesis</string>
    <string name="atmokinesis_definition">Es la habilidad que consiste en manipular la atmófera.
        Un usuario de esta habilidad puede cambiar el clima o causar un clima anormal.
        Esta habilidad permite la manipulación y creación de condiciones de clima naturales, como
        lluvia, tormentas, nieve, etc(…)\n
        La Atmokinesis a menudo viene con un restricción psíquica previniendo la manipulación de cualquier
        otra cosa que no sea clima y patrones climáticos, como la capacidad de generar hoyos en la capa de
        ozono o algo similar, que pueda llegar a dañar al usuario.\n
        Esta habilidad puede estar conectada con la Aerokinesis (manipulación del aire) para el control del
        viento, Electrokinesis (manipulación de la electricidad) para el control de los rayos en las nubes,
        y la Hydrokinesis (manipulación del agua) para todas las formas de precipitación del agua (lluvia,
        nieve, aguanieve, granizo).</string>

    <string name="audiokinesis_name">Audiokinesis</string>
    <string name="audiokinesis_definition">Es la capacidad de controlar las ondas acústicas.</string>
    <string name="audiokinesis_exercise_1_name">Ejercicio 1 - Conexión con el sonido</string>
    <string name="audiokinesis_exercise_1_description">Este ejercicio debe ser practicado al menos
        durante una semana.\n
        Bien, el primer paso es tomar algún altavoz o bocina, buscar una música que tenga una potencia adecuada
        y que te guste, pero que no los distraiga.\n
        El segundo paso consiste en poner un poco alto el volumen mientras te sientas en una posición relajada.
        A partir de aquí debes entrar en un estado de relajación profunda, y para ello debes empezar a sentir
        las vibraciones de la música en tu cuerpo, y cuando lo hagas deberás mandar tu energía a tu alrededor,
        buscando crear algo similar a una barrera, que recibirá las vibraciones y te las mandara de forma más
        potente.</string>
    <string name="audiokinesis_exercise_2_name">Ejercicio 2 - Ráfaga sónica</string>
    <string name="audiokinesis_exercise_2_description">Primero es necesario que medites alrededor de 10 minutos.
        Sin embargo mientras más medites mejor. Ahora, visualiza como las ondas de sonido viajan por todos
        lados, luego busca concentrarlas en una mano, y cuando lo hayas hecho busca aumentar su potencia (como
        cuando haces una Psiball) y prepárate para lanzarla; para ello extiende tu brazo y lanza la esfera
        de sonido a el objeto deseado (si piensas hacerlo contra un objeto de cristal busca que el sonido generado
        sea uno agudo, de forma que consigas romperlo).\n</string>
    <string name="audiokinesis_exercise_3_name">Ejercicio 3 - Creación de sonido</string>
    <string name="audiokinesis_exercise_3_description">Este ejercicio requiere que tengas dominado el anterior.\n
        A partir de aquí debes concentrarte mucho, ya que debes buscar el visualizar las ondas de sonido a tu
        alrededor y fortalecerlas, de forma que empieces a escuchar algún sonido, y una vez lo hayas hecho
        el siguiente paso es moldear esas ondas de forma que se genere exactamente el sonido que tu quieres.</string>

    <string name="biokinesis_name">Biokinesis</string>
    <string name="biokinesis_description">Es el control sobre los génes, y se puede usar para fortalecer
        nuestra capacidad mental, estimulando nuestros genes.\n
        Si la biokinesis fuera dominada, en teoría sería posible reprogramarse genéticamente, y al hacerlo usted
        podría mejorar cualquiera aspecto de su cuerpo. Cualquier cosa sería posible. Por ejemplo, si
        usted reprogramara las células en sus ojos, usted podría ver más lejos y mejor. Usted también
        podría cambiar su color o incluso darle un color a uno y otro color al otro.\n,
        Pero no acaban ahí las posibilidades, ya que los procesos de reprogramación incluirían también cosas
        como la carencia del dolor la estimulación de la fortaleza mental.</string>
    <string name="biokinesis_exercise_1_name">Ejercicio General</string>
    <string name="biokinesis_exercise_1_description">Este es un ejercicio que consiste en que medites alrededor de 30
        minutos mientras sigues los siguientes pasos:\n\n
        Una vez que hayas alcanzado el estado de relajación debes visualizar una pequeña aguja
        hecha a base de tu energía dentro de tu cuerpo, muy delgada pero sólida. Ahora visuliza las cadenas de
        ADN dentro de tu cuerpo e indícale a la aguja de energía que entre dentro de él, así como cual es
        su propósito y que es lo que deseas cambiar (tienes que ser muy específico), una vez hecho eso imagina
        a la aguja trabajando, cambiando lo que buscas que se cambie, y cuando hayas visualizado que terminó
        su trabajo imaginala saliendo de tus cadenas de ADN y tapando el hueco por donde entró.\n\n
        En este punto ya puedes \"despertar\" de la meditación y continuar tu día de forma normal, manteniendo
        en tu cabeza a toda hora la idea de lo que buscas mejorar, y si sigues exactamente los pasos anteriormente
        descritos alrededor de una semana después empezarás a notar los resultados dependiendo de lo que estés
        buscando cambiar. \n\n
        ADVERTENCIA:\nNo juegues con esto ya que es muy peligroso y debe ser practicado por aquellos que ya estén
        más experimentados con alguna otra habilidad o en el control de su energía.
    </string>
    
    <string name="chronokinesis_name">Chronokinesis</string>
    <string name="chronokinesis_description">Chrono significa tiempo, así que la Chronokinesis es la
        habilidad de poder disminuir o aumentar la velocidad del tiempo, o en este caso, el como lo percibes.</string>
    <string name="chronokinesis_exercise_1_name">Ejercicio 1 - Dilatación del tiempo</string>
    <string name="chronokinesis_exercise_1_description">Paso 1: Coge un reloj analógico y acércalo a tu oído o cerca
        de él, hasta que oigas el tic-tac, o sino algo que suene parecido a eso.\n\n
        Paso 2: Ahora escucha y concéntrate en el sonido del tic-tac.\n\n
        Paso 3: Ahora imagina como el sonido del tic-tac empieza a sonar más y más lento y más lento.
        Paso 4: Haga esto por varios minutos hasta que escuche como los golpes de la manecilla son más largos de lo que
        eran hasta hace unos momentos. Cuando consigas eso lo habrás logrado. Ahora sigue practicando y
        con la práctica no necesitaras ningún reloj y podrás disminuir la velocidad del tiempo a consciencia.</string>
    <string name="chronokinesis_exercise_2_name">Ejercicio 2 - Aceleración del tiempo</string>
    <string name="chronokinesis_exercise_2_description">Para acelerarlo debes seguir los mismos pasos que el ejercicio
        anterior pero ahora en vez de escucharlo lento lo que debemos hacer es escucharlo más rápido</string>

    <string name="cryokinesis_name">Cryokinesis</string>
    <string name="cryokinesis_description">En parte es el elemento del hielo y en parte es poder psíquico.
        Es literalmente  la manipulación y el control del hielo. Esta es una lista de habilidades que podrías
        obetener gracias a la cryokinesis:\n
        1- Bajar la temperatura de una habitación.\n
        2- Provocar frío a una persona.\n
        3- Convertir agua en hielo.\n
        4- Crear hielo.\n
        5- Congelar objetos.\n
        Esos son algunos de los usos que la gente le llega a dar a esta habilidad, aunque se debe tener en cuenta que
        no es sencillo el llegar a dominar cada uno de esos puntos.</string>
    <string name="cryokinesis_exercise_1_name">Ejercicio 1 - Acondicionamiento</string>
    <string name="cryokinesis_exercise_1_description">Es importante que le enseñes a tu cuerpo a soportar el frío,
        y con el tiempo a hacerlo inmune, debido a que estarás practicando de forma seguida y de no estar
        preparado podrías hacerte daño.\n
        Ahora, empieza por tomar un trozo de hielo y mantenerlo en tu mano. Mantén el puño apretando el
        pedazo de hielo sin soltarlo ni un poco, hasta que ya no puedas con el dolor. Sigue haciendo esto durante
        varios días aumentando poco a poco los minutos que lo tienes en tu mano hasta que el hielo se derrita por
        completo, y una vez lo consigas, ahora hazlo con un hielo en cada mano, de igual forma
        hasta que el hielo se derrita.\n\n
        También deberías intentar que los baños que tomes sean cada vez más y más frescos hasta que puedas hacerlo con
        agua totalmente helada, para que tu cuerpo se acostumbre y sepa lo que es el frío. Procura aguantar así
        durante dos meses soportando con tu pura fuerza de voluntad. Entonces estarás preparado para empezar
        a practicar la cryokinesis.</string>
    <string name="cryokinesis_exercise_2_name">Ejercicio 2 - Controlando el hielo</string>
    <string name="cryokinesis_exercise_2_description">Una vez más, agarras un pedazo de hielo pero esta vez no para
        dejar que se derrita sino para evitarlo. Intenta que el hielo siga helado y no se convierta en agua. Siente
        el frió a través de tu cuerpo y de tu mente, evitando que tu mano se caliente y obligando al hielo a
        mantener su estado sólido.\n
        Cuando lo hayas conseguido ya habrás dado el primer paso en el desarrollo de la cryokinesis. Ten en
        cuenta que se necesita mucha fuerza de voluntad y mucho control mental para llegar a conseguirlo, pero
        toma en cuenta que si fuera sencillo, verías a todas las personas con este tipo de habilidad.</string>
    <string name="cryokinesis_exercise_3_name">Ejercicio 3 - Congelación del Agua</string>
    <string name="cryokinesis_exercise_3_description">Ya que hayas obtenido el control sobre el hielo, el siguiente
        ejercicio será intentar crearlo a partir del agua.\n
        Para esto, debes conseguir un vaso y llenarlo con una pequeña cantidad de agua. Pon tus manos alrededor
        del vaso y busca sentir en ellas la misma sensación de cuando sostenías el hielo. Concéntrate y busca con ello
        que el agua baje su temperatura y de esta forma puedas cambiar su estado. Siente la energía fluir
        desde tus manos y conéctala con el agua, obligándola a cambiar según tu voluntad.\n\n
        Con el tiempo y con una práctica constante deberás empezar a notar resultados.</string>
    <string name="cryokinesis_exercise_4_name">Ejercicio 4 - Enfriando el Ambiente</string>
    <string name="cryokinesis_exercise_4_description">Ahora que tu cuerpo y tu mente están familiarizados con
        el frío vas a aprender la habilidad de bajar la temperatura de una habitación.\n
        Para empezar con este ejercicio busca una habitación que donde te sientas tranquilo y haya poco ruido,
        dado que necesitarás concentrarte mucho, y una vez estando en ella sitúate en el centro.\n
        Relájate y deja tu mente vacia, toma consciencia de todo lo que te rodea, de la habitación en su
        totalidad, empieza a sentir la temperatura del ambiente y recuerda el frío que sentiste al sostener
        el hielo en tus manos, o los baños de agua helada.\n\n
        Imagina altas cimas de montaña, donde las temperaturas son muy bajas; una vez teniendo esa imagen
        en tu mente concéntrate y empieza a imaginar como las paredesde la habitación se empiezan a
        cubrir de hielo, y así ve imaginando como toda la sala poco a poco empieza a cubrirse en su
        totalidad, como si se tratara de una niebla invisible. Deja que esa niebla transmita tu poder, que
        sea esa fuerza la que enfríe la habitación.\n\n
        Realiza este ejercicio varias veces hasta que empieces a notar resultados. Puedes hacer uso de
        termómetros para medir tu progreso.</string>
    <string name="cryokinesis_exercise_5_name">Ejercicio 5 - Creando Hielo y Escarcha</string>
    <string name="cryokinesis_exercise_5_description">La parte más difícil de casi todas las kinesis:
        la creación del elemento.\n
        Antes de empezar debe quedarnos claro que no es posible crear el elemento a partir de la nada,
        razón por la cual antes de comenzar con el ejercicio tenemos que entender que "la materia no se
        crea ni se destruye, sólo se transforma", por lo que se hará uso de la húmedad que se encuentra
        en el medio ambiente y se tratará de solidificarlo, dando como resultado la formación de hielo.\n\n
        Hay que recordar que es esencial haber dominado los ejercicios anteriores, dado que la creación
        de cualquier elemento es un proceso complicado. Una vez dicho eso podemos empezar:\n\n
        Para empezar, deberás entrar en un estado de relajación profundo, siendo que deberás concentrarte
        al máximo para permitir una mejor comunicación entre tú y tu subcosciente con el fin de obtener un
        mayor control sobre tu mente.\n
        Una vez lo hayas hecho deberás empezar a sentir toda la humedad que te rodea, inhala y exhala mientras
        la visualizas, así como la energía fluyendo a tu alrededor, flotando en el aire y en tu interior.
        Ahora junta las manos como si fueras a crear una esfera de energía, como si sostuvieras una
        pelota entre tus manos pero sin juntarlas, obligando a que toda la energía se concentre en el interior
        de esa pelota.\n\n
        Cuando empieces a sentir toda la acumulación de energía entre tus manos empieza a recordar la sensación
        que tuviste al congelar el agua, busca concentrar todo el frío que puedas en el interior de la pelota
        imaginaria y con todas tus fuerzas y concentrándote lo más que puedas obliga a esa energía a "crear"
        hielo, poco a poco como si estuvieses creando pequeñas piedras de cristal.\n\n
        Con este ejercicio conseguirás la creación de la escarcha al principio, dado que al ser sólo una capa
        de hielo será más sencillo de que lo logres, pero con la práctica constante podrás llegar a la
        creación del hielo.\n</string>
    <string name="cryokinesis_exercise_6_name">Ejercicio 6 - Capas de Escarcha</string>
    <string name="cryokinesis_exercise_6_description">Este ejercicio tiene como requisito haber completado el
        anterior con éxito, siendo que es un complemento.\n
        Se le llama escarcha a una fina capa de hielo que recubre ciertas superficies heladas y que no tiene
        tanta consistencia como el hielo en sí.\n
        Este ejercicio consiste en ser capaz de crear una capa de hielo sobre cualquier superficie una vez
        que tu mano haga contacto sobre ella.\n
        A diferencia del ejercicio anterior donde tienes que concentrar tu energía en una esfera, ahora
        tendrás que concentrarla sobre la superficie que está tocando toda la palma de tu mano, ordenándole
        crear una fina capa de hielo (al principio tendrás que hacela delgada para no desgastarte tanto, pero
        con el tiempo podrás hacerla más y más gruesa).\n</string>
    <string name="electrokinesis_name">Elecrokinesis</string>
    <string name="electrokinesis_description">La electrokinesis es la habilidad de la mente, de controlar
        o cambiar la electricidad. algo muy peligroso, pero fascinante.</string>

    //EXTRA SENSORY PERCEPTION
    <string name="claircognizance_name">Clarividencia</string>
    <string name="claircognizance_description">Es la capacidad de una persona para adquirir
         conocimiento psíquico sin saber cómo o por qué él o ella lo sabía. El usuario puede obtener información sobre
         una persona, objeto, lugar o evento a través del conocimiento intrínseco, ya que solo llega a la mente del usuario.</string>
    <string name="claircognizance_exercise_1_name">Ejercicio 1 - </string>
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>

    <string name="example">Esto es importante especialmente en las aplicaciones, estas deben empezar resolviendo
        UN SOLO problema y hacerlo muy bien, no trates de hacer una app “todóloga”, porque
        será confusa y mucho más difícil de hacer.
        • Inicia pensando en el problema, no en la solución, por ejemplo, no pienses en “Voy a hacer
        una app que ayude a las personas a reservar lugares en clubes nocturnos”, mejor piensa
        “¿Cuál es la parte más incómoda de ir a un club nocturno? Ah, tener que llamar antes para
        reservar, siempre olvido reservar”. Esto te guiará a brindar algo que la gente realmente
        quiera y/o necesite. Observa bien tu entorno para detectar problemas que puedas
        solucionar.
        • De preferencia (aunque no es obligación), crea un producto que resuelva un problema
        personal, algo que necesites pero que no exista o que en el mercado no sea lo
        suficientemente bueno todavía, esto te mantendrá enfocado en lograr tu objetivo, puesto
        que tu meta será solucionar algo que te beneficiará a ti también.
        • Si tu idea ya existe, no te desanimes, quiere decir que hay un mercado para ella.
        • Cuenta tu idea a amigos y personas que conozcas. Evalúa si realmente lo que tú crees que
        es un problema lo es o no. Importante, al menos al inicio NO PIDAS OPINIÓN DE TUS
        PADRES (Ellos siempre te dirán que la idea es buena o te dirán que te dejes de tonterías,
        pero digan lo que digan nublará tu punto de vista)
        1 Enfócate En Un Solo
        Problema y Resuélvelo
        Muy Bien
        2 Evalúa Tu Idea Con
        Personas Cercanas
        © 2017 JESUS ERNESTO VALDEZ ALMARAL, ALMARAL ENGINEERING
        • La opinión de tus amigos en general no es muy útil (O muy alentadores o muy negativos,
        no hay puntos medios), pero este ejercicio te dará un punto de partida y te ayudará a
        perder el miedo para entrevistar a desconocidos.
        • Crea una HIPÓTESIS acerca de tu producto y el problema que resuelve, por ejemplo: “El
        principal problema de ir a un club nocturno concurrido es tener que reservar con
        anticipación, mucha gente no lo hace por flojera o porque no le gusta contactar a otros
        para ese tipo de cosas”.
        • ESCRIBE UN CUESTIONARIO para que hagas las mismas preguntas a todos, el
        cuestionario te ayudará a conocer a tus futuros clientes, sus hábitos, sus problemas, y si tu
        hipótesis es real o solo está en tu mente. Guarda el cuestionario, lo necesitarás para
        después.
        • Puede ser tan sencillo como un bosquejo a mano en una libreta.
        • Muestra este prototipo a personas cercanas y a profesionales en desarrollo: diseñadores,
        programadores, etc. Esto, además de ayudar en la VALIDACIÓN de tu idea, te dará
        puntos de vista para saber si lo que quieres es realizable o no.
        • Una app muy buena para crear este tipo de prototipos es Pop (https://marvelapp.com/
        pop/), te ayudará a crear un prototipo en cuestión de horas o incluso minutos sin
        necesidad de programación.
        • Entrevista a unas 5 PERSONAS y haz mejoras, ITERA si es necesario y repite el proceso
        hasta que estés a gusto con tu idea.
        • Este es un prototipo un poco más detallado, creado con alguna herramienta de software:
        Powerpoint, Photoshop, Keynote, Sketch, etc.
        3 Crea Un Prototipo
        Básico
        4 Crea Un Prototipo
        Intermedio
        © 2017 JESUS ERNESTO VALDEZ ALMARAL, ALMARAL ENGINEERING
        • Este prototipo va dedicado a tus POSIBLES CLIENTES, ¡Sal a la calle a mostrarlo!
        • Si cuentas con una Mac, te recomiendo especialmente hacer prototipos con Sketch App
        (https://www.sketchapp.com/), es un software relativamente barato y enfocado al diseño
        de apps y páginas web, puedes probarlo por 30 días y ver si te convence.
        • Otro software que te recomiendo (y es gratis para realizar este paso) es InVision, te</string>



    //DICTIONARY
    <string name="dictionary_word_1_name">AAAS</string>
    <string name="dictionary_word_1_definition">Siglas de la American Assocciation for the Advancement
        of Sciencie (Asociación americana para el progreso de la ciencia). Organismo con sede en Nueva
        York y que agrupa a todas las ciencias oficiales que existen en el mundo. En 1969, a propuesta
        de la antropóloga Dra. Margaret Mead, se aceptó la parapsicología como ciencia representada
        por la Parapsychological Association, basándose en los estudios cuantitativos efectuados
        con los fenómenos ESP llevados a cabo desde 1927 por el Dr. Joseph Banks rhine, en la Duke
        University, y a los que posteriormente se le unieron las investigaciones de la PK(Psicocinesia).</string>
    <string name="dictionary_word_2_name">Abacomancia</string>
    <string name="dictionary_word_2_definition">Arte adivinatorio basado en la utilización de ábacos
        o tablas con respuestas preparadas y que son escogidas al azar. </string>
    <string name="dictionary_word_3_name">Abracadabra</string>
    <string name="dictionary_word_3_definition">Voz cabalística (Kabalística) que constituye la fórmula
        de expresión mágica a la que se atribuyen poderes extraordinarios y que significa
        "Expresión Divina".</string>
    <string name="dictionary_word_4_name"> Acúfenos</string>
    <string name="dictionary_word_4_definition">Zumbido en los oídos. Sensaciones auditivas en
        ausencia de estímulo exterior. Pueden ser interpretados como fenómenos Parafónicos, voces
        de ultratumba,etc. </string>
    <string name="dictionary_word_5_name"> Acupuntura</string>
    <string name="dictionary_word_5_definition">Práctica médica tradicional china que consiste en
        insertar agujas en lugares específicos del cuerpo.</string>
    <string name="dictionary_word_6_name">Adepto</string>
    <string name="dictionary_word_6_definition">Esotéricamente es el nombre que se designa a la
        persona que está iniciada en el mundo de los conocimientos mágicos y ha llegado a conocer
        y dominar dos secretos herméticos del esoterismo. En Alquimia el término se utiliza para
        designar a la persona que ha llegado al final de su obra.</string>
    <string name="dictionary_word_7_name">Ausente</string>
    <string name="dictionary_word_7_definition">Una persona, no presente durante una sesión, en
        cuyo nombre se dan las lecturas.</string>
    <string name="dictionary_word_8_name">Adivinación</string>
    <string name="dictionary_word_8_definition">Capacidad de prever acontecimientos futuros o
        descubrir cosas ocultas por medio de la Percepción Extrasensorial (ESP) directamente
        o bien utilizando como soporte de videncia. Cartas, bola de cristal, posos de café,
        péndulo, etc. </string>
    <string name="dictionary_word_9_name">Advocación</string>
    <string name="dictionary_word_9_definition">Sistema que consiste en pronunciar una fórmula
        iniciática por la cual una persona se declara discípulo y seguidor de una entidad,
        enseñanza o filosofía hermética. </string>
    <string name="dictionary_word_10_name">Aeromancia</string>
    <string name="dictionary_word_10_definition">Arte adivinatorio basado en el aire que se respira.</string>
    <string name="dictionary_word_11_name">Registros Akáshicos</string>
    <string name="dictionary_word_11_definition">"Recuerdos" de todas las experiencias desde el principio de
        los tiempos, que según algunas doctrinas místicas se almacenan permanentemente en una
        sustancia espiritual (Akasha).</string>
    <string name="dictionary_word_12_name">Agente</string>
    <string name="dictionary_word_12_definition">Persona que intenta comunicar información a
         otro en un experimento ESP. El sujeto en un experimento de psicokinesis. Persona que es el
         foco de la actividad poltergeist.</string>
    <string name="dictionary_word_13_name">Alma</string>
    <string name="dictionary_word_13_definition">Esencia metafísica del ser humano que constituye el
        Soplo Espiritual que activa la vida del hombre. Es el Nephesh de los hebreos y la Psyche
        de los griegos.</string>
    <string name="dictionary_word_14_name">Alomancia</string>
    <string name="dictionary_word_14_definition">Sinónimo de salimancia. Se entiende por salimancia
        la adivinación por medio de la sal.</string>
    <string name="dictionary_word_15_name">Alucinación</string>
    <string name="dictionary_word_15_definition">Percepción de algo que no existe materialmente y
        que se produce en el sujeto por perturbación de los sentidos.</string>
    <string name="dictionary_word_16_name">Experiencia de abducción alienígena</string>
    <string name="dictionary_word_16_definition">Experiencias reportadas de secuestro por criaturas
        alienígenas, a menudo en naves espaciales. Los secuestrados a menudo experimentan pérdida
        de tiempo y sufren pérdida de memoria. Cuando se recuperan los recuerdos, a menudo usando
        regresión hipnótica, los abducidos pueden informar que se realizaron operaciones quirúrgicas
        en ellos.</string>
    <string name="dictionary_word_17_name">Amnesia</string>
    <string name="dictionary_word_17_definition">Perdida total o parcial de la memoria.</string>
    <string name="dictionary_word_18_name">Angeles</string>
    <string name="dictionary_word_18_definition">Seres espirituales benévolos que ayudan a personas
        necesitadas.</string>
    <string name="dictionary_word_19_name">Artefacto</string>
    <string name="dictionary_word_19_definition">En parapsicología, evidencia falsa de fenómenos
        paranormales, debido a alguna influencia normal extraña.</string>
    <string name="dictionary_word_20_name">Aquelarre</string>
    <string name="dictionary_word_20_definition">Término derivado de las voces vascas Ake-Larren-Larrea,
        que significa: reunión en el prado del macho cabrío. Reunión brujeril. Sinónimo de SABBAT.</string>
    <string name="dictionary_word_21_name">Arúspices</string>
    <string name="dictionary_word_21_definition">Sacerdotes de la antigua Roma cuya misión consistía en
        predecir el futuro a través de las visceras de las víctimas de los sacrificios sagrados.</string>
    <string name="dictionary_word_22_name">Asinergia</string>
    <string name="dictionary_word_22_definition">Alteración de la facultad de asociación de los movimientos
        elementales durante la realización de actos complejos.</string>
    <string name="dictionary_word_23_name">Asitismo</string>
    <string name="dictionary_word_23_definition">Ayuno voluntario que se prolonga a veces indefinidamente,
        especialmente en actos de gran misticismo.</string>
    <string name="dictionary_word_24_name">Aura</string>
    <string name="dictionary_word_24_definition">Emanación generalmente coloreada, percibida por ciertos
        clarividentes, alrededor del cuerpo humano y a veces, alrededor de los animales y plantas.</string>
    <string name="dictionary_word_25_name">Autocombustión espontánea</string>
    <string name="dictionary_word_25_definition">Véase Biopirogénesis.</string>
    <string name="dictionary_word_26_name">Autohipnosis</string>
    <string name="dictionary_word_26_definition">Técnica desarrollada para la provocación del estado hipnótico
        producida por el propio individuo. Se trata de una Autosugestión.</string>
    <string name="dictionary_word_27_name">Autopremonición</string>
    <string name="dictionary_word_27_definition">Aviso que recibimos, normalmente en sueños, de algo
        que va a sucedernos.</string>
    <string name="dictionary_word_28_name">Autoscopia</string>
    <string name="dictionary_word_28_definition">Visión interior o facultad de ver los propios órganos
        internos del cuerpo.</string>
    <string name="dictionary_word_29_name">Autosugestión</string>
    <string name="dictionary_word_29_definition">Fenómeno psíquico en el cual nuestra mente imaginativa
        crea una idea fija que toma cuerpo y se asienta en nuestra psique en forma de obsesión, hasta
        convertirse en realidad subjetiva influyendo en nuestra personalidad.</string>
    <string name="dictionary_word_30_name">Bicorporeidad</string>
    <string name="dictionary_word_30_definition">Sinónimo de Bilocación.</string>
    <string name="dictionary_word_31_name">Bilocación</string>
    <string name="dictionary_word_31_definition">Presencia simultánea de una persona, en dos lugares
        distintos. La Parapsicología ha demostrado que ciertos casos de bilocación no son mas que
        casos de telepatía.</string>
    <string name="dictionary_word_32_name">Biofotogénesis</string>
    <string name="dictionary_word_32_definition">Modificación de los tejidos celulares del organismo
        humano que provoca que éstos emitan destellos de luz propia.</string>
    <string name="dictionary_word_33_name">Biopausia</string>
    <string name="dictionary_word_33_definition">Facultad de controlar y neutralizar las funciones biológicas.</string>
    <string name="dictionary_word_34_name">Biopirogénesis</string>
    <string name="dictionary_word_34_definition">Autoproducción biológica de incendios en el propio cuerpo de la
        persona que provoca la conbustión del organismo a causa de una ignición interna que se
        manifiesta en forma de llamas azuladas que surgen por los distintos orificiós naturales del
        cuerpo y provocan la Conbustión Humana Espontánea (CHE).</string>
    <string name="dictionary_word_35_name">Biótica</string>
    <string name="dictionary_word_35_definition">Sinónimo de telergia; energía física.</string>
    <string name="dictionary_word_36_name">Astrología</string>
    <string name="dictionary_word_36_definition">Una teoría y práctica que intenta identificar las formas en
        que los eventos astronómicos se correlacionan con los eventos en la tierra (por ejemplo, con
        la personalidad y biografía de un individuo, o con las tendencias sociales y políticas).</string>
    <string name="dictionary_word_37_name">Banshee</string>
    <string name="dictionary_word_37_definition">En la creencia gaélica, una entidad femenina que anuncia una
        muerte gimiendo y gritando.</string>
    <string name="dictionary_word_38_name">Bola de cristal</string>
    <string name="dictionary_word_38_definition">Esfera u óvalo de cristal utilizada en la cristalomancia.</string>
    <string name="dictionary_word_39_name">Cámara Faraday</string>
    <string name="dictionary_word_39_definition">Se trata de un recinto metálico, jaula o cámara según los
        usos, en cuyo interior no pueden penetrar emisiones eléctricas o electromagnéticas. Fue ideada
        por el físico y químico inglés Faraday.</string>
    <string name="dictionary_word_40_name">Campo PSI</string>
    <string name="dictionary_word_40_definition">Además de los campos gravitatorios, magnéticos y eléctricos
        se ha propuesto internacionalmente la existencia de un campo PSI, que explicaría la correlación entre
        los factores físicos que intervienen en lo paranormal (J.L. Jordán Peña). </string>
    <string name="dictionary_word_41_name">Cartas Zener</string>
    <string name="dictionary_word_41_definition">Juego de naipes que consta de cinco formas diferentes:
        estrella, círculo, ondas(tres líneas paralelas onduladas), cuadrado y cruz; el juego consta de
        25 cartas. Fueron utilizadas por el doctor J.B. Rhine en sus experimentos de telepatía y han
        llegado a convertirse en uno de los instrumentos más utilizados en Parapsicología científica.</string>
    <string name="dictionary_word_42_name">Cartomancia</string>
    <string name="dictionary_word_42_definition">Adivinación del futuro por medio de los naipes o cartas.</string>
    <string name="dictionary_word_43_name">Casa Encantada</string>
    <string name="dictionary_word_43_definition">Nombre popular que reciben los casos de Poltergeist.</string>
    <string name="dictionary_word_44_name">Cataplexia</string>
    <string name="dictionary_word_44_definition">Estado fisiológico de estupor motivado por el miedo que
        sufren los animales a causa de haber sido colocados en una posición insólita en su forma de vida
        habitual.</string>
    <string name="dictionary_word_45_name">Cenestesia</string>
    <string name="dictionary_word_45_definition">Facultad de provocar alucinaciones internas en el
        propio organismo. Este fenómeno se suele dar en casos de Posesión en que cenestésicamente
        el individuo cree ser devorado interiormente por un "ente maléfico" y sufre las consecuencias
        como si la alucinación fuera real.</string>
    <string name="dictionary_word_46_name">Cenestésico</string>
    <string name="dictionary_word_46_definition">Concerniente al sentimiento que experimenta el individuo de
        su propia existencia.</string>
    <string name="dictionary_word_47_name">Chakras</string>
    <string name="dictionary_word_47_definition">Según la filosofía oriental son centros neurálgicos de
        la persona o puntos de energía espiritual situados en el cuerpo astral y que tienen correlación
        en el centro de la médula espinal y en los plexos nerviosos del cuerpo humano.</string>
    <string name="dictionary_word_48_name">Cinético</string>
    <string name="dictionary_word_48_definition">Término que identifica la ciencia de los movimientos.</string>
    <string name="dictionary_word_49_name">Cirugía Psíquica</string>
    <string name="dictionary_word_49_definition">Relativa técnica quirúrgica que permite a un sanador,
        un dotado, poder intervenir quirúrgicamente cualquier alteración patológica sin instrumental
        alguno. Ejemplo de ello son las famosas operaciones psíquicas que se efectúan en Filipinas
        y en Brasil.</string>
    <string name="dictionary_word_50_name">Clarividencia</string>
    <string name="dictionary_word_50_definition">Poder psíquico natural o adquirido de poder ver a
        través de la materia densa sin obstáculos de distancia ni tiempo. Modo de conocimiento
        paranormal.</string>
    <string name="dictionary_word_51_name">Clariaudiencia</string>
    <string name="dictionary_word_51_definition">Facultad psíquica de poder oír a cualquier distancia,
        inclusive sonidos ultrafísicos.</string>
    <string name="dictionary_word_52_name">Criptestesia</string>
    <string name="dictionary_word_52_definition">Término ideado por charles Richet para designar la
        clarividencia. En la actualidad está en desuso.</string>
    <string name="dictionary_word_53_name">Criptomnesia</string>
    <string name="dictionary_word_53_definition">Acceso Paranormal a las profundidades del subconsciente,
        para evocar recuerdos y percepciones subliminales que se encuentran allí contenidos.</string>
    <string name="dictionary_word_54_name">Cuerpo Astral</string>
    <string name="dictionary_word_54_definition">Vehículo invisible a la percepción física que
        compenetra y circunda al cuerpo físico y proporciona las experiencias relacionadas con los
        deseos y emociones; es también llamado cuerpo de los deseos.</string>
    <string name="dictionary_word_55_name">Cumberlandismo</string>
    <string name="dictionary_word_55_definition">Consiste esencialmente en percibir los movimientos
        inconscientes de un sujeto cuyo pensamiento se quiere conocer. Fue presentado por primera vez
        por el ilusionista y prestidigitador inglés Cumberland.</string>
    <string name="dictionary_word_56_name">Curanderismo</string>
    <string name="dictionary_word_56_definition">Práctica de curar enfermedades por medios no
        aprobados por la medicina legal. Sistema empleado por quienes se dicen dotados de facultades
        especiales para curar males físicos.</string>
    <string name="dictionary_word_57_name">Curandero</string>
    <string name="dictionary_word_57_definition">Sujeto sensitivo con facultades que están al margen
        de la Biología, que igual puede diagnosticar una enfermedad, como puede curar, o aliviar por
        imposición de manos, por sugestión, plegarias, etc. (En este campo hay mucho fraude).</string>
    <string name="dictionary_word_58_name">Deja-Vu</string>
    <string name="dictionary_word_58_definition">Fenómeno de clarividencia viajera cuya etimología
        significa "Ya visto". Está creado por procesos neurológicos que producen una gran
        intensificación de la conciencia, hecho que proporciona la sensación de haber estado antes
        en un sitio determinado, quizás en "otra vida", según piensan los seguidores de la filosofía
        reencarnacionista, basándose en el hecho de la conciencia prenatal.</string>
    <string name="dictionary_word_59_name">Dermofilia</string>
    <string name="dictionary_word_59_definition">Aparición sobre diversos puntos de la piel, en
        individuos sensibles, de determinadas señales, manchas o dibujos de origen paranormal.</string>
    <string name="dictionary_word_60_name">Dermogramas</string>
    <string name="dictionary_word_60_definition">Grafismo, símbolos o dibujos marcados en la piel a
        causa de una irritación epidérmica, provocada casi siempre por la rotura de los capilares
        sanguíneos.</string>
    <string name="dictionary_word_61_name">Dermoóptica</string>
    <string name="dictionary_word_61_definition">Capacidad que poseen algunas personas de poder apreciar
        imágenes ópticas a través de su piel, especialmente de las yemas de los dedos.</string>
    <string name="dictionary_word_62_name">Desdoblamiento</string>
    <string name="dictionary_word_62_definition">Estado de división de la personalidad. Es la facultad
        de poder desplazar nuestro cuerpo astral, para actuar en un lugar lejano al cuerpo físico.</string>
    <string name="dictionary_word_63_name">Diapsiquia</string>
    <string name="dictionary_word_63_definition">Antigua denominación de la Telepatía.</string>
    <string name="dictionary_word_64_name">Encantamiento</string>
    <string name="dictionary_word_64_definition">Un hechizo u objeto que posee poder mágico.</string>
    <string name="dictionary_word_65_name">Down Through</string>
    <string name="dictionary_word_65_definition">Método de percepción de las cartas Zener "hacia abajo y a través",
        utilizado en la ESP (Percepción Extra-Sensorial) en la experimentación cuantitativa de la clarividencia.</string>
    <string name="dictionary_word_66_name">Duke University</string>
    <string name="dictionary_word_66_definition">Centro de estudios de Durham, Carolina del Norte,
        estados Unidos de América (Universidad) donde fue fundado en 1930 el primer laboratorio
        oficial de parapsicología.</string>
    <string name="dictionary_word_67_name">Ecto-Coloplasmia</string>
    <string name="dictionary_word_67_definition">Fenómeno de modelación del ectoplasma por medio del
        inconsciente, formando figuras, caras y diversos objetos.</string>
    <string name="dictionary_word_68_name">Ectoplasia</string>
    <string name="dictionary_word_68_definition">Sinónimo de Telergia y de Materialización. Término creado
        por Myers en 1904 para definir la sustancia bioenergética o telérgica materializada.</string>
    <string name="dictionary_word_69_name">Ectoplasma</string>
    <string name="dictionary_word_69_definition">Formación paranormal de una sustancia de naturaleza
        desconocida que emana generalmente de la misma boca del médium.</string>
    <string name="dictionary_word_70_name">Efluvio</string>
    <string name="dictionary_word_70_definition">Emanación de vitalidad atribuible al magnetismo del
        cuerpo Humano. Sinónimo de aura.</string>
    <string name="dictionary_word_71_name">Ciencia Cristiana</string>
    <string name="dictionary_word_71_definition">Un movimiento de sanación religiosa fundado por Mary
        Baker Eddy. Rechaza la práctica médica ortodoxa.</string>
    <string name="dictionary_word_72_name">Escritura Automática</string>
    <string name="dictionary_word_72_definition">Denominada también psicografía; escritura que algunas
        personas en estado de semi-trance pueden efectuar, pudiéndolo hacer incluso de idiomas extranjeros,
        totalmente desconocidos para el mismo sujeto.</string>
    <string name="dictionary_word_73_name">Eidetismo</string>
    <string name="dictionary_word_73_definition">Facultad que permite a un sujeto representar (por evocación
        mnémica) imágenes con gran nivel de claridad o nitidez.</string>
    <string name="dictionary_word_74_name">Elohim</string>
    <string name="dictionary_word_74_definition">Nombre propio de Dios y por el cual todavía lo designan
        en la Masonería.</string>
    <string name="dictionary_word_75_name">Escotografía</string>
    <string name="dictionary_word_75_definition">Denominación propuesta para el fenómeno de impresión
        fotográfica de imágenes sobre emulsión sensible, en ausencia de luz y sin ayuda de cámara o
        aparato óptico alguno.</string>
    <string name="dictionary_word_76_name">ESP</string>
    <string name="dictionary_word_76_definition">Abreviatura de Extra-Sensory Perception. En español se conoce
        por la siglas P.E.S. o Percepción Extrasensorial.</string>
    <string name="dictionary_word_77_name">Espectro</string>
    <string name="dictionary_word_77_definition">Aparte de su aceptación física, que se refiere a una gama de
        frecuencias, se emplea también para designar una Aparición o el fenómeno de la Fantasmogénesis.</string>
    <string name="dictionary_word_78_name">Espiritismo</string>
    <string name="dictionary_word_78_definition">Doctrina que parte de la base de un fondo filosófico,
        científico y moral, de que el ser humano está formado de tres elementos: cuerpo, espíritu y un
        vinculo llamado periespíritu. La Parapsicología estudia a fondo el espiritismo especialmente a
        aquellos médiums de efectos físicos.</string>
    <string name="dictionary_word_79_name">Espiritistas</string>
    <string name="dictionary_word_79_definition">Relativo al espiritismo</string>
    <string name="dictionary_word_80_name">Estigmas</string>
    <string name="dictionary_word_80_definition">Señales cutáneas figurativas o imitativas que aparecen sobre
        el cuerpo humano. Son alteraciones de carácter psicosomático.</string>
    <string name="dictionary_word_81_name">Etrobacia</string>
    <string name="dictionary_word_81_definition">Andar por el aire. Levitación de una persona sin
        ninguna intervención humana.</string>
    <string name="dictionary_word_82_name">Exteriorización</string>
    <string name="dictionary_word_82_definition">Aparición simultáneamente de una persona en dos
        lugares distintos y al mismo tiempo.</string>
    <string name="dictionary_word_83_name">Extrasensorial</string>
    <string name="dictionary_word_83_definition">Que va más allá de los sentidos físicos.</string>
    <string name="dictionary_word_84_name">Facultades Extrasensoriales</string>
    <string name="dictionary_word_84_definition">Se refiere a aquellas facultades que nos permiten entrar
        en contacto o ser sujetos de experiencias paranormales, manifestadas a través de vías distintas a
        las de los sentidos físicos.</string>
    <string name="dictionary_word_85_name">Fading</string>
    <string name="dictionary_word_85_definition">Fenómeno súbito de la desaparición momentánea de
        los efluvios radiestésicos.</string>
    <string name="dictionary_word_86_name">Fantasmas</string>
    <string name="dictionary_word_86_definition">Apariciones, desdoblamientos, bilocaciones, proyección
        astral, etc. Puede ser también una alucinación telepática como se explica en casi todos los
        tratados de Parapsicología.</string>
    <string name="dictionary_word_87_name">Fenómeno PSI</string>
    <string name="dictionary_word_87_definition">Son todos los fenómenos que se producen como resultado
        de la acción PSI en todos los conceptos. Abarca a toda la percepción extrasensorial C.E.S.P.
        Conocimiento PSI-GAMMA y PSI-KAPPA.</string>
    <string name="dictionary_word_88_name">Fenómenos Físicos</string>
    <string name="dictionary_word_88_definition">Sinónimo de fenómenos objetivos.</string>
    <string name="dictionary_word_89_name">Fenómenos Paranormales</string>
    <string name="dictionary_word_89_definition">Son los habituales, lógicos, bien sean psicológicos o
        físicos, debidos a fuerzas que parecen inteligentes, o bien a facultades desconocidas todavía
        de la mente humana.</string>
    <string name="dictionary_word_90_name">Fenómenos objetivos o PSI-KAPPA (PK)</string>
    <string name="dictionary_word_90_definition">Son aquellos fenómenos de índole paranormal manifestados a
        través de efectos de orden físico: psicoquinesia, ectoplasmia, psicofonías, etc.</string>
    <string name="dictionary_word_91_name">Fenómenos subjetivos o PSI-GAMMA (PG)</string>
    <string name="dictionary_word_91_definition">Son aquellos fenómenos de índole paranormal, manifestados a
        través de efectos de orden mental, de nuestro propio psiquismo: telepatía, clarividencia,
        precognición, etc.</string>
    <string name="dictionary_word_92_name">Fitomagnetismo</string>
    <string name="dictionary_word_92_definition">Se dice del magnetismo del reino vegetal.</string>
    <string name="dictionary_word_93_name">Fitometragrafía</string>
    <string name="dictionary_word_93_definition">Obtención de fotografías espirituales de seres pertenecientes
        a otra dimensión y fotografías del llamado cuerpo astral de personas desdobladas en experiencias
        extracorporales.</string>
    <string name="dictionary_word_94_name">Fotoforia</string>
    <string name="dictionary_word_94_definition">Se ha propuesto esta voz para la génesis de los fenómenos luminosos
        paranormales (destellos luminosos, esferas brillante, etc.).</string>
    <string name="dictionary_word_95_name">Fotogénesis</string>
    <string name="dictionary_word_95_definition">Producción de luces paranormales.</string>
    <string name="dictionary_word_96_name">Fotopsia</string>
    <string name="dictionary_word_96_definition">Alucinación visual de carácter elemental. El sujeto percibe
        destellos luminosos o ve todo el campo visual teñido de un solo color.</string>
    <string name="dictionary_word_97_name">Fuerzas Inconscientes</string>
    <string name="dictionary_word_97_definition">Potenciales catalizados por el médium en orden a realizar
        el fenómeno propuesto.</string>
    <string name="dictionary_word_98_name">Geomancia</string>
    <string name="dictionary_word_98_definition">Procedimiento de adivinación por el examen de las figuras formadas
        proyectando sobre una mesa o un tamiz, tierra, polvo, etc.</string>
    <string name="dictionary_word_99_name">Glosolalia</string>
    <string name="dictionary_word_99_definition">Fenómeno en el que un médium bajo trance habla o escribe en un
        idioma extranjero, que ignora en estado normal.</string>
    <string name="dictionary_word_100_name">Gnosis</string>
    <string name="dictionary_word_100_definition">Fenómeno de adquisición de conocimiento en estado de misticismo
        por vía extática, sin mediar sistema intelectual o pedagógico alguno.</string>
    <string name="dictionary_word_101_name">Geoecia</string>
    <string name="dictionary_word_101_definition">Nombre por el que se denomina la Magia Negra.</string>
    <string name="dictionary_word_102_name">Grafología</string>
    <string name="dictionary_word_102_definition">Ciencia que permite determinar el carácter, salud,
        tendencias etc. de un individuo, a través del estudio de su escritura.</string>
    <string name="dictionary_word_103_name">Grimorio</string>
    <string name="dictionary_word_103_definition">Nombre genérico del libro que utilizan los Magos
        y ocultistas a modo de manual.</string>
    <string name="dictionary_word_104_name">Guru</string>
    <string name="dictionary_word_104_definition">Instructor espiritual, llamado también maestro.</string>
    <string name="dictionary_word_105_name">Hagiografía</string>
    <string name="dictionary_word_105_definition">Estudios realizados a la vida de los santos.</string>
    <string name="dictionary_word_106_name">Hematogramas</string>
    <string name="dictionary_word_106_definition">Extraños dibujos, símbolos y grafismos marcados en la
        piel(o sobre lienzos que han estado adheridos a ella) por efusión de sangre a través de
        los poros.</string>
    <string name="dictionary_word_107_name">Heteroscopia</string>
    <string name="dictionary_word_107_definition">Generalmente se trata de una alucinación. En
        Parapsicología se refiere a la visión de los órganos internos de otra persona.</string>
    <string name="dictionary_word_108_name">Hialoscopia o Catoptromancia</string>
    <string name="dictionary_word_108_definition">Procedimiento adivinatorio por medio de una
        bola de cristal, espejo o una superficie reflectora cualquiera.</string>
    <string name="dictionary_word_109_name">Hiloclastia</string>
    <string name="dictionary_word_109_definition">Acción paranormal que se caracteriza por la
        materialización y desmaterialización de cuerpos físicos, que pueden así penetrar en
        recintos herméticos.</string>
    <string name="dictionary_word_110_name">Hiloscopia</string>
    <string name="dictionary_word_110_definition">Voz propuesta por Boirac para aquellos
        fenómenos paranormales en los que la materia interacciona con la mente, como es el
        caso de la radiestesia.</string>
    <string name="dictionary_word_111_name">Hiperacusia</string>
    <string name="dictionary_word_111_definition">Hiperestesia limitada a la percepción de sonidos.</string>
    <string name="dictionary_word_112_name">Hiperafia</string>
    <string name="dictionary_word_112_definition">Hiperestesia táctil, sensibilidad epidérmica muy acusada.</string>
    <string name="dictionary_word_113_name">Hiperestesia</string>
    <string name="dictionary_word_113_definition">Agudeza inhabitual de los sentidos en especiales circunstancias.
        La percepción hiperestésica en una asombrosa agudeza que pueden alcanzar nuestra normales sensaciones.</string>
    <string name="dictionary_word_114_name">Hipergeusia</string>
    <string name="dictionary_word_114_definition">Término referido a la sensibilidad hiperestésica a la captación
        de estímulos gustativos.</string>
    <string name="dictionary_word_115_name">Hipermnesia</string>
    <string name="dictionary_word_115_definition">Fenómeno de exaltación de la memoria, producido en
        estado de trance y por personas hipermnésicas con facultades de agudizar el psiquismo, hasta
        recordar con los más precisos detalles hechos y conocimientos perdidos en la memoria del
        tiempo.</string>
    <string name="dictionary_word_116_name">Hipermnesoglosia</string>
    <string name="dictionary_word_116_definition">Capacidad de recordar, con todo su vigor primitivo,
        una lengua olvidada.</string>
    <string name="dictionary_word_117_name">Hiperosmia</string>
    <string name="dictionary_word_117_definition">Sensibilidad hiperestésica de captación subliminal
        olfativa.</string>
    <string name="dictionary_word_118_name">Hipersensitivo</string>
    <string name="dictionary_word_118_definition">Véase médium, paragnosta, etc.</string>
    <string name="dictionary_word_119_name">Hipnosis</string>
    <string name="dictionary_word_119_definition">Sueño artificial provocado. La sugestión y la
        autosugestión guardan relación con la hipnosis, pero sin que el sujeto haya de estar
        necesariamente dormido.</string>
    <string name="dictionary_word_120_name">Hipnotismo</string>
    <string name="dictionary_word_120_definition">Conjunto de fenómenos que constituyen la hipnosis.</string>
    <string name="dictionary_word_121_name">Hipotáxico</string>
    <string name="dictionary_word_121_definition">Estado semihipnótico, técnica similar a la de la fascinación.</string>
    <string name="dictionary_word_122_name">IAO</string>
    <string name="dictionary_word_122_definition">Etimológicamente, aliento de vida.</string>
    <string name="dictionary_word_123_name">Ideofonía</string>
    <string name="dictionary_word_123_definition">Recepción de música, campanas, voces, ruidos,
        etc. sin causa aparente y de origen paranormal.</string>
    <string name="dictionary_word_124_name">Ideoplastia</string>
    <string name="dictionary_word_124_definition">Facultad paranormal atribuida al pensamiento y que
        ejerce una acción sobre la materia. Son formas de pensamiento que algunas veces llegan a
        impresionar, las placas fotográficas sensibilizadas, por ejemplo.</string>
    <string name="dictionary_word_125_name">Ilusión</string>
    <string name="dictionary_word_125_definition">Falsa interpretación de una realidad.</string>
    <string name="dictionary_word_126_name">Infestación</string>
    <string name="dictionary_word_126_definition">En casas o lugares. Sinónimo de poltergeist.</string>
    <string name="dictionary_word_127_name">Inmortalidad</string>
    <string name="dictionary_word_127_definition">Propiedad que tiene un ser de continuar existiendo
        indefinidamente, eternamente, sin corrupción ni muerte.</string>
    <string name="dictionary_word_128_name">Intuición</string>
    <string name="dictionary_word_128_definition">Percepción o conocimiento instantáneo de una verdad
        o idea sin la participación de razonamiento alguno.</string>
    <string name="dictionary_word_129_name">Invocación</string>
    <string name="dictionary_word_129_definition">Cualquier plegaria es como una invocación.</string>
    <string name="dictionary_word_130_name">Jettatura</string>
    <string name="dictionary_word_130_definition">Nombre que se da a las influencias malignas o
        negativas producidas a través de la mirada del Hechicero. Sinónimo de Mal de ojo.</string>
    <string name="dictionary_word_131_name">Ju-Ju</string>
    <string name="dictionary_word_131_definition">Nombre de fetiche (amuleto) utilizado en las
        tribus de África occidental.</string>
    <string name="dictionary_word_132_name">Kamarupa</string>
    <string name="dictionary_word_132_definition">Según los Espiritistas, entidad u operador,
        provocador de trastornos incoherentes y divertidos en el curso de las sesiones.</string>
    <string name="dictionary_word_133_name">Kappa</string>
    <string name="dictionary_word_133_definition">En Parapsicología es el término derivado del
        griego que significa "materia". Ver Psi-Kappa.</string>
    <string name="dictionary_word_134_name">Karma</string>
    <string name="dictionary_word_134_definition">Ley universal absoluta de retribución
        compensativa entre causa y efecto basada en el mecanismo de acción-reacción.</string>
    <string name="dictionary_word_135_name">Kinesis</string>
    <string name="dictionary_word_135_definition">Voz griega que significa movimiento y en medicina
        designa la acción del sistema nervioso central manifestada a través de los músculos. En
        parapsicología se aplica al término Psicocinesia(Psico-Kinesia) para definir el grupo
        de fenómenos parafísicos en los que la mente infliye dinámicamente sobre la materia y
        la pone en movimiento.</string>
    <string name="dictionary_word_136_name">Letargia</string>
    <string name="dictionary_word_136_definition">Sueño continuado y patológico.</string>
    <string name="dictionary_word_137_name">Levitación</string>
    <string name="dictionary_word_137_definition">Levantamiento de objetos pesados en particular
        del cuerpo humano sin intervención de ningún tipo de fuerza ni de agentes físicos.</string>
    <string name="dictionary_word_138_name">Licantropía</string>
    <string name="dictionary_word_138_definition">Del griego Lycos, "lobo", y Anthropos, "hombre".
        Trastorno psíquico, variedad de zoantropía, en el que el enfermo cree ser un lobo.</string>
    <string name="dictionary_word_139_name">Litomagnetismo</string>
    <string name="dictionary_word_139_definition">Magnetismo que poseen ciertos minerales y algunas
        piedras preciosas.</string>
    <string name="dictionary_word_140_name">Litotelergia</string>
    <string name="dictionary_word_140_definition">Lanzamiento misterioso de piedras en varias
        direcciones sin causa física observable.</string>
    <string name="dictionary_word_141_name">Logurgia</string>
    <string name="dictionary_word_141_definition">Se consideran logurgos a ciertos curanderos y
        cirujanos que trabajan por medio del poder de la mente. La logurgia se encarga
        pues de estudiar dicha fenimenilogía.</string>
    <string name="dictionary_word_142_name">Lucidez</string>
    <string name="dictionary_word_142_definition">Término popular que indica clarividencia o telepatía.</string>
    <string name="dictionary_word_143_name">Mancias</string>
    <string name="dictionary_word_143_definition">Técnicas adivinatorias, algunas antiquísimas, obtenidas
        la mayoría por diferentes medios, como son: la bola de cristal, las rayas de la mano,
        las cartas, etc.</string>
    <string name="dictionary_word_144_name">Manifiesto Espiritista</string>
    <string name="dictionary_word_144_definition">Acto por el cual el espíritu revela su presencia.</string>
    <string name="dictionary_word_145_name">Materializaciones</string>
    <string name="dictionary_word_145_definition">Sinónimo de ectoplasma. Supuestas formaciones de
        órganos aislados o seres completos, a veces humanoides, animales, etc.</string>
    <string name="dictionary_word_146_name">Meditación</string>
    <string name="dictionary_word_146_definition">Proceso mental de reflexión que permite mediante la observación
        y el análisis, conocer la esencia de las cosas concretas, o de especulaciones abstractas.</string>
    <string name="dictionary_word_147_name">Médium</string>
    <string name="dictionary_word_147_definition">Ver mediumnidad.</string>
    <string name="dictionary_word_148_name">Mediumnidad</string>
    <string name="dictionary_word_148_definition">Los espiritistas consideran médium a toda persona que en
        estado de trance puede comunicarse con los espíritus, los cuales habitan en otra dimensión.</string>
    <string name="dictionary_word_149_name">Mente</string>
    <string name="dictionary_word_149_definition">Potencia intelectual del alma que abarca los designios,
        el pensamiento, los propósitos y la voluntad.</string>
    <string name="dictionary_word_150_name">Mesa parlante (Tiptología)</string>
    <string name="dictionary_word_150_definition">Mesa normalmente trípode, que se emplea para obtener
        comunicaciones con el mundo suprafísico en la sesiones espiritistas.</string>
    <string name="dictionary_word_151_name">Metafísica</string>
    <string name="dictionary_word_151_definition">Parte de la filosofía, que trata del ser como tal,
        de sus propiedades, principios y causas primarias.</string>
    <string name="dictionary_word_152_name">Metagnomía</string>
    <string name="dictionary_word_152_definition">Sinónimo de clarividencia.</string>
    <string name="dictionary_word_153_name">Metagnimía Táctil</string>
    <string name="dictionary_word_153_definition">Se trata del conocimiento supranormal por medio del
        tacto. Sinónimo de Psicoscopia o psicometría.</string>
    <string name="dictionary_word_154_name">Metapsíquica</string>
    <string name="dictionary_word_154_definition">Ciencia que estudia toda clase de fenómenos físicos
        y Psicofísicos que exceden de los límites de la conciencia normal debido a las fuerzas que
        parecen inteligentes o a facultades desconocidas de la mente. (Charles Richet)</string>
    <string name="dictionary_word_155_name">Metasomoscopia</string>
    <string name="dictionary_word_155_definition">Facultad que tienen algunos sensitivos de poder
        ver en el interior del cuerpo humano.</string>
    <string name="dictionary_word_156_name">Mimetismo</string>
    <string name="dictionary_word_156_definition">Propiedad que poseen algunos animales y plantas
        de cambiar de formas y colores asemejándose a otros seres, o a ciertos objetos inanimados
        entre los que viven.</string>
    <string name="dictionary_word_157_name">Monición</string>
    <string name="dictionary_word_157_definition">Manifestación, generalmente vaga y afectiva,
        de una toma de conciencia paranormal. Es una percepción extrasensorial espontanea.</string>
    <string name="dictionary_word_158_name">Monoideismo</string>
    <string name="dictionary_word_158_definition">Estado de la mente cuando está ocupada por una sola idea.</string>
    <string name="dictionary_word_159_name">Neumatofonía</string>
    <string name="dictionary_word_159_definition">Fenómenos de carácter parafónico (emisión de voces y melodías
        musicales) que los espiritistas atribuyen a la acción directa de los operadores.</string>
    <string name="dictionary_word_160_name">Nigromancia</string>
    <string name="dictionary_word_160_definition">Invocación a los muertos para conocer el futuro, sea cual sea
        el método que se utilice.</string>
    <string name="dictionary_word_161_name">Nimbo</string>
    <string name="dictionary_word_161_definition">Halo, franja, círculo o corona luminosa, que circunda
        la cabeza de una divinidad o santo.</string>
    <string name="dictionary_word_162_name">Objeto evocador</string>
    <string name="dictionary_word_162_definition">Es el objeto que el sensitivo se coloca entre sus manos o ante su
        frente, para dar paso a que se manifiesten percepciones extrasensoriales en relación al mismo.</string>
    <string name="dictionary_word_163_name">Ocultismo</string>
    <string name="dictionary_word_163_definition">Ciencia, o escuela de pensamiento, desde la edad media, que
        estudia los misterios de la naturaleza al mismo tiempo que los poderes psíquicos latentes en el
        ser humano. En el lenguaje popular Ocultismo equivale a magia.</string>
    <string name="dictionary_word_164_name">Ódica</string>
    <string name="dictionary_word_164_definition">Equivale a energía, fuerza; con este término el Barón Karl von
        reichenbach (1788-1869) vino a explicar la existencia del aura humana y algunos otros fenómenos
        psicobiológicos.</string>
    <string name="dictionary_word_165_name">Ondas Cerebrales</string>
    <string name="dictionary_word_165_definition">Ritmos eléctricos generados en el tejido nervioso de cerebro.
        Se la ha clasificado en cuatro gamas: Alfa de 8 a 12 ciclos/segundo; Beta frecuencias superiores a 13
        ciclos/segundo; Delta 1-4 ciclos/segundo; y Theta de 4-8 ciclos/segundo.</string>
    <string name="dictionary_word_166_name">Ondas Mentales</string>
    <string name="dictionary_word_166_definition">Supuesta ondas emitidas por el cerebro, se constituyen
        en el soporte de las comunicaciones telepáticas.</string>
    <string name="dictionary_word_167_name">Onírico</string>
    <string name="dictionary_word_167_definition">Dícese de cuanto se relaciona con los sueños, ensueños y
        ciertas situaciones imaginativas de carácter inconsciente.</string>
    <string name="dictionary_word_168_name">Oniromancia</string>
    <string name="dictionary_word_168_definition">Procedimiento de adivinación a través de los sueños.
        Arte de saber interpretar los sueños.</string>
    <string name="dictionary_word_169_name">Orientación Mental</string>
    <string name="dictionary_word_169_definition">En radiestesia, orientación de la mente hacia el
        objeto de la búsqueda o investigación.</string>
    <string name="dictionary_word_170_name">Osmogénesis</string>
    <string name="dictionary_word_170_definition">Producción de substancias aromáticas de origen
        paranormal.</string>
    <string name="dictionary_word_171_name">Ouija</string>
    <string name="dictionary_word_171_definition">Nombre derivado de las conjunciones afirmativas
        de dos idiomas: el vocablo francés Oui y el aleman Ja, ambas significan "sí". Es el
        instrumento constituido por un "master" circular o plancha pequeña de madera con movilidad
        para desplazarse sobre una superficie en la que están estampados todas las letras del
        alfabeto y los números de 0 al 9.</string>
    <string name="dictionary_word_172_name">Ovejas</string>
    <string name="dictionary_word_172_definition">En parapsicología es el nombre que reciben las
        personas sensitivas que muestran una buena predisposición para someterse a la
        experimentación ESP.</string>
    <string name="dictionary_word_173_name">Palingenesia</string>
    <string name="dictionary_word_173_definition">Regeneración, resurrección, reencarnación,
        transformación, renovación.</string>
    <string name="dictionary_word_174_name">Pandemonium</string>
    <string name="dictionary_word_174_definition">Dicho término define el hecho concreto en el
        que se produce un alud o conjunto de ruidos en una casa en un momento determinado y
        que provoca, súbitamente, un desorden total de forma misteriosa. La diferencia con el
        poltergeist, es que el Pandemonium tiene carácter maléfico.</string>
    <string name="dictionary_word_175_name">Pantomnesia</string>
    <string name="dictionary_word_175_definition">Dícese de la memoria del inconsciente.</string>
    <string name="dictionary_word_176_name">Parabiotermia</string>
    <string name="dictionary_word_176_definition">Fenómeno Parabiológico que consiste en controlar
        de forma paranormal y a voluntad la temperatura del cuerpo.</string>
    <string name="dictionary_word_177_name">Paracardismo</string>
    <string name="dictionary_word_177_definition">Fenómeno Parabiológico que consiste en controlar
        a voluntad la circulación sanguínea y el ritmo cardíaco, en el momento preciso.</string>
    <string name="dictionary_word_178_name">Paraciencias</string>
    <string name="dictionary_word_178_definition">Todo campo de conocimiento humano que trate de
        analizar aspectos de la naturaleza inaccesibles al método científico actual: como la
        Parapsicología, la Ufología, etc.</string>
    <string name="dictionary_word_179_name">Paragnosta</string>
    <string name="dictionary_word_179_definition">Se refiere a una persona sensitiva y que posee
        una inhabitual capacidad para la percepción extrasensorial.</string>
    <string name="dictionary_word_180_name">Paranormal</string>
    <string name="dictionary_word_180_definition">Término ideado por W. Carrington para reemplazar
        el término supranormal totalmente en desuso.</string>
    <string name="dictionary_word_181_name">Parapsicobiofísica</string>
    <string name="dictionary_word_181_definition">Término sinónimo de parapsicología referente a
        la forma materialista de conocimiento de los fenómenos paranormales, que desde la
        perspectiva agnóstica, se estudia en algunos países del este europeo.</string>
    <string name="dictionary_word_182_name">Parapsicología</string>
    <string name="dictionary_word_182_definition">Según el doctor J. B. Rhine, Parapsicología es
        la rama anexa a la psicología, y se ocupa de estudiar hechos psíquicos, psicofísicos, y
        parafísicos. La parapsicología es la rama del conocimiento que investiga aquellas
        interrelaciones entre el hombre y sus medios: biológico, físico, y social y, en las que no
        intervienen órganos sensoriales conocidos ni transferencia de energía física conocida
        hasta la fecha. (Actualmente se le llama también Parapsicobiofísica).</string>
    <string name="dictionary_word_183_name">Paraterapia</string>
    <string name="dictionary_word_183_definition">Cualquier fenómeno que esté vinculado con los
        curanderos, cirujanos psíquicos, sanadores, etc.</string>
    <string name="dictionary_word_184_name">Péndulo radiestésico</string>
    <string name="dictionary_word_184_definition">Especie de plomada o péndulo de metal utilizado
        por el radiestesista para encontrar lo que busca.</string>
    <string name="dictionary_word_185_name">Percepción Extrasensorial (PES)</string>
    <string name="dictionary_word_185_definition">Hecho externo sin la intervención de ningún
        sentido conocido o concebible. Es lo que el ser humano capta o recibe a través de
        canales sensoriales o sentidos anormales. En inglés E.S.P. (extra sensorial percepción).
        Las siglas inglesas son aceptadas en todo el mundo y normalmente nunca se traducen.</string>
    <string name="dictionary_word_186_name">Piromancia</string>
    <string name="dictionary_word_186_definition">Adivinación por medio del fuego.</string>
    <string name="dictionary_word_187_name">Pirovasia</string>
    <string name="dictionary_word_187_definition">Facultad que tienen ciertas personas de caminar
        descalzos sobre las brasas.</string>
    <string name="dictionary_word_188_name">P.K. (PSI-KAPPA)</string>
    <string name="dictionary_word_188_definition">Psicocinesia. Es la influencia directa que ejerce
        un sujeto sobre un sistema físico sin que intervenga instrumento o energía física
        conocida o concebible.</string>
    <string name="dictionary_word_189_name">Pneumotofonía</string>
    <string name="dictionary_word_189_definition">Comunicación oral, de los espíritus sin la
        intervención de la voz del médium.</string>
    <string name="dictionary_word_190_name">Pneumatografía</string>
    <string name="dictionary_word_190_definition">Escritura directa de los espíritus sin la
        intervención de la mano del médium.</string>
    <string name="dictionary_word_191_name">Poltergeist</string>
    <string name="dictionary_word_191_definition">Término exclusivamente parapsicológico que corresponde
        a la voz alemana que significa: "duende ruidoso". Se denomina así a una extensa gama de
        fenómenos Parafísicos (raramente Parabiológicos) que se manifiestan siempre vinculados a
        un lugar (viviendas, cementerios, templos, etc.). Algunos de los hechos registrados en
        este tipo de manifestación han sido: Litotelergia, Raps, Teleplastias, Telecinesia de
        muebles u objetos pesados, Fantasmogénesis, voces y ruidos paranormales. Parecen asociarse
        a la presencia se un sensitivo, con frecuencia en edad adolescente. Han recibido también
        el nombre de casas encantadas o infestación.(Lease también Psicorragia).</string>
    <string name="dictionary_word_192_name">Postcognición</string>
    <string name="dictionary_word_192_definition">Sinónimo de retrocognición. Percepción de
        acontecimientos pasados.</string>
    <string name="dictionary_word_193_name">Precognición</string>
    <string name="dictionary_word_193_definition">Percepción paranormal de un acontecimiento que
        todavía no se ha producido.</string>
    <string name="dictionary_word_194_name">Premonición</string>
    <string name="dictionary_word_194_definition">Advertencia vaga, generalmente, referente al
        porvenir o a un acontecimiento futuro.</string>
    <string name="dictionary_word_195_name">Asamblea de brujas</string>
    <string name="dictionary_word_195_definition">Agrupación de brujas.</string>
    <string name="dictionary_word_196_name">Psicobulia</string>
    <string name="dictionary_word_196_definition">Capacidad inconsciente que posee un dotado para
        dirigir inteligentemente su telergia.</string>
    <string name="dictionary_word_197_name">Psicocinesia</string>
    <string name="dictionary_word_197_definition">Presunta acción de la mente sobre un sistema
        físico en evolución.</string>
    <string name="dictionary_word_198_name">Psicofonías</string>
    <string name="dictionary_word_198_definition">Grabaciones sobre cinta virgen en cualquier magnetófono,
        o cualquier otro tipo de soporte magnético u óptico, de voces humanas, susurros, ruidos, música,
        campanas, etc. de ignorada procedencia. (También llamadas Parafonías). Aunque la distinción entre
        los términos parafonías y psicofonías sea prácticamente nulo, el nombre más apropiado para el
        fenómeno sería el de parafonía.</string>
    <string name="dictionary_word_199_name">Psicografía</string>
    <string name="dictionary_word_199_definition">Aparición de un escrito en una pizarra, pared, papel,
        etc. que no ha podido ser efectuado por métodos normales. Es de origen paranormal.</string>
    <string name="dictionary_word_200_name">Psicometría</string>
    <string name="dictionary_word_200_definition">Sinónimo de psicoscopia. En parapsicología este
        término se emplea para designar la E.S.P. que poseen algunas personas sensitivas mientras
        sostienen entre sus manos un objeto cualquiera que ha pertenecido a la persona que se
        está buscando.</string>
    <string name="dictionary_word_201_name">Psicorragia</string>
    <string name="dictionary_word_201_definition">Liberación de la telergia o de ciertas energías y
        fuerzas inconscientes.</string>
    <string name="dictionary_word_202_name">Psicoscopia</string>
    <string name="dictionary_word_202_definition">Facultad clarividente que poseen algunos sensitivos,
        que al tener en sus manos un testigo, como un pañuelo, un bolígrafo, etc., le hará relacionarse
        mentalmente con el poseedor de dicho objeto y obtendrá la información necesaria.</string>
    <string name="dictionary_word_203_name">Psicotrónica</string>
    <string name="dictionary_word_203_definition">Sinónimo de Parapsicología; término empleado sobre
        todo en los antiguos países socialistas o comunistas.</string>
    <string name="dictionary_word_204_name">Quirología</string>
    <string name="dictionary_word_204_definition">Arte de conocer el carácter de una persona por la
        observación de sus manos.</string>
    <string name="dictionary_word_205_name">Quiromancia</string>
    <string name="dictionary_word_205_definition">Se trata de un arte adivinatorio mediante el estudio
        o análisis de las rayas de la mano, según unas reglas universalmente aceptadas.</string>
    <string name="dictionary_word_206_name">Rabdomancia</string>
    <string name="dictionary_word_206_definition">Es la adivinación por medio de un palo o bastón.
        Es de origen antiquísimo y se trata de la precursora de la moderna Radiestesia.</string>
    <string name="dictionary_word_207_name">Radiaciones</string>
    <string name="dictionary_word_207_definition">Emisiones energéticas que pueden tener naturaleza
        ondulatoria.</string>
    <string name="dictionary_word_208_name">Radiestesia</string>
    <string name="dictionary_word_208_definition">Es el arte de captar por medio de varilla o el
        péndulo, manantiales, tesoros, cosas enterradas, perdidas, etc. ello es debido gracias a
        la percepción extrasensorial del individuo.</string>
    <string name="dictionary_word_209_name">Raps</string>
    <string name="dictionary_word_209_definition">Palabra inglesa que designa los ruidos
        insólitos que se producen sin causa explicable.</string>
    <string name="dictionary_word_210_name">Reencarnación</string>
    <string name="dictionary_word_210_definition">Según el Espiritismo y muchas religiones,
        vuelta del espíritu a la vida corporal; pluralidad de existencias.</string>
    <string name="dictionary_word_211_name">Retrocognición</string>
    <string name="dictionary_word_211_definition">Conocimiento de sucesos o vivencias pasadas
        fuera de la memoria del individuo y que no han podido ser conocidas por los canales
        sensoriales normales.</string>
    <string name="dictionary_word_212_name">SEIP</string>
    <string name="dictionary_word_212_definition">Siglas de la Sociedad Española de
        Investigaciones Parapsicológicas. Está sociedad presidida por Pedro Amorós
        (Investigador en Transcomunicación Instrumental) tiene sede en Alicante (España)
        y su ámbito de investigación es internacional.</string>
    <string name="dictionary_word_213_name">Sematología</string>
    <string name="dictionary_word_213_definition">Sinónimo de tiptología.</string>
    <string name="dictionary_word_214_name">Sensitivo</string>
    <string name="dictionary_word_214_definition">Persona que tiene especial facultad para
        experimentar infinidad de fenómenos paranormales.</string>
    <string name="dictionary_word_215_name">Simulación</string>
    <string name="dictionary_word_215_definition">Muchos fenómenos paranormales pueden simularse
        o trucarse.</string>
    <string name="dictionary_word_216_name">Sonidos Místicos</string>
    <string name="dictionary_word_216_definition">Determinados sonidos percibidos durante la
        meditación.</string>
    <string name="dictionary_word_217_name">Sugestión Telepática</string>
    <string name="dictionary_word_217_definition">Telebulia, transmisión de la voluntad a distancia.</string>
    <string name="dictionary_word_218_name">Takinesia</string>
    <string name="dictionary_word_218_definition">Movimientos rápidos, cercanos, de objetos diversos
        producidos por el médium.</string>
    <string name="dictionary_word_219_name">Tarot</string>
    <string name="dictionary_word_219_definition">Baraja compuesta de 78 naipes de origen egipcio y que se
        utilizan para la predicción.</string>
    <string name="dictionary_word_220_name">Telebulia</string>
    <string name="dictionary_word_220_definition">Dícese de la sugestión telepática.</string>
    <string name="dictionary_word_221_name">Telecinesia</string>
    <string name="dictionary_word_221_definition">Desplazamiento de objetos sin causa física observable
        o conocida.</string>
    <string name="dictionary_word_222_name">Telehipnosis</string>
    <string name="dictionary_word_222_definition">Inducción hipnótica a distancia.</string>
    <string name="dictionary_word_223_name">Telepatía</string>
    <string name="dictionary_word_223_definition">Transmisión del pensamiento a distancia.</string>
    <string name="dictionary_word_224_name">Teleplastia</string>
    <string name="dictionary_word_224_definition">Sinónimo de ectoplasmia. Objetivación de las formas.</string>
    <string name="dictionary_word_225_name">Telergia</string>
    <string name="dictionary_word_225_definition">Fuerza material, física o psicofísica puesta en juego en
        muchos actos de telepatía.</string>
    <string name="dictionary_word_226_name">Maldición</string>
    <string name="dictionary_word_226_definition">Palabras habladas o escritas para influenciar a otros
        paranormalmente, causándoles daño.</string>
    <string name="dictionary_word_227_name">Termogénesis</string>
    <string name="dictionary_word_227_definition">Energía causante y responsable de los incendios dentro de
        una casa, comercio, oficina, etc. causada generalmente por la Telergia.</string>
    <string name="dictionary_word_228_name">Testigo</string>
    <string name="dictionary_word_228_definition">En radiestesia, cuerpo de naturaleza idéntica a la que
        se busca.</string>
    <string name="dictionary_word_229_name">Tiptología</string>
    <string name="dictionary_word_229_definition">Medio de comunicación de los espíritus por medio de
        percusiones o golpes, a veces imperfectos, debido a su lentitud.</string>
    <string name="dictionary_word_230_name">Vaciados</string>
    <string name="dictionary_word_230_definition">Moldes representando manos y brazos obtenidos sobre
        parafina, arcilla o cualquier otra sustancia plástica y cuya formación se ha conseguido
        siempre en forma totalmente paranormal.</string>
    <string name="dictionary_word_231_name">Varilla de Radiestesia</string>
    <string name="dictionary_word_231_definition">Son dos varillas de material flexible, unidas por
        un extremo y cuya función consiste en amplificar y hacer sensibles los movimientos inconscientes
        de las manos, en su momento preciso, en el curso de las investigaciones radiestésicas.</string>
    <string name="dictionary_word_232_name">Vaticinar</string>
    <string name="dictionary_word_232_definition">Pronosticar, predecir.</string>
    <string name="dictionary_word_233_name">Vidente</string>
    <string name="dictionary_word_233_definition">En parapsicología un vidente es una persona con
        facultades de clarividencia comprobada.</string>
    <string name="dictionary_word_234_name">Xenoglosia</string>
    <string name="dictionary_word_234_definition">Locución de lenguas extranjeras que nunca fueron aprendidas.</string>
    <string name="dictionary_word_235_name">Xilomancia</string>
    <string name="dictionary_word_235_definition">Adivinación hecha por medio de la madera.</string>
    <string name="dictionary_word_236_name">Zahorí</string>
    <string name="dictionary_word_236_definition">Dícese de la persona con facultades para la radiestesia.
        Comúnmente se conocían así a las personas capacitadas para localizar pozos de aguas subterráneas.
        Antiguo nombre para la radiestesista, hoy en desuso completamente.</string>
    <string name="dictionary_word_237_name">Zener</string>
    <string name="dictionary_word_237_definition">Nombre por el que se conocen las cartas llamadas
        PES en el análisis estadístico de ciertos fenómenos de percepción extrasensorial.</string>
    <string name="dictionary_word_238_name">Zombie</string>
    <string name="dictionary_word_238_definition">Un cadáver que ha sido devuelto en parte a la
        vida (sin alma) por arte de magia.</string>
</resources>